有線中國組: 陝西幼兒園教師針拮學生

【陝西幼兒園教師針拮學生】

陝西西安一間幼兒園的兩名老師，被指在午休時，用針拮不聽話的學生。

有家長發現孩子身上有紅點，向校方查看閉路電視片段始揭發事件。家長指最少有20名學生被拮針，涉事的兩名教師已被警方帶走。

#針拮學生
#教師虐兒
#有線中國組

金融中心：紅色資本沾手港幼兒教育
萊蒙接近落實購啟思

香港幼稚園會否成內地資金「爆買」的新行業？內地房地產發展商萊蒙（3688），數月前派高層進入連鎖啟思幼稚園的董事局，已惹起收購啟思的揣測。據《金融中心》獲得的市場消息，有關交易已接近達成協議，作價約5億元，當中包括啟思正校位於九龍塘律倫街6號的地皮權益。收購完成後，創辦人陸趙鈞鴻仍將持有部份股權。

市場消息人士指，九龍塘律倫街地皮估值大約2億元，即收購啟思業務的實質作價約3億元，初期每年保證回報約1,000萬元。而由於啟思部份業務由非牟利組織持有，架構比較複雜，所以短期內未必能發出通告交代詳情，但基本已經達成協議，萊蒙亦已替啟思償還了部份債務。

有關律倫街正校地皮，土地註冊處的資料顯示，啟思近年多次把該地皮抵押，包括在2016年向財務公司利星行信貸，承造無限額（All money）按揭。至2017年再向另一財務公司保信承造二按，上限借款額為2,400萬元，同年10月向富創財務承造第三次按揭。但由於實際按揭金額不詳，未知啟思幼稚園曾揹負多少借貸。

啟思多次抵押地皮借貸
啟思今年2月起陸續還清上述三次按揭貸款。至今年6月再將土地承造按揭，但有異於過去幾次，這次是「三方立約」按揭，按揭人（業權擁有者）是啟思，而實際用款者（借款人）則是萊蒙國際（香港）有限公司。《金融中心》查閱的文件顯示，代表啟思簽署按揭文件的，是2月才加入啟思董事局的萊蒙高層陳競德和梁廣才，未見啟思原有董事的簽署。

公司註冊處的資料顯示，啟思幼稚園集團有限公司今年2月時出現管理層變動。原有董事為陸趙鈞鴻、女兒黃陸永恩以及兒子陸永基；2月時則新增了萊蒙香港及海外房地產業務董事總經理陳競德、執行董事林美家、以及前獨立非執行董事梁廣才。

九龍塘律倫街6號的地盤面積為10,320方呎，以可建地積比率0.6倍計算，可建樓面面積6,192方呎。啟思幼稚園集團前身Skywide Investment在1984年，即創校那年以246萬元購入，翌年向銀行承造按揭，並在1990年7月償清。

萊蒙：暫無須披露信息
《金融中心》就收購進展和作價等消息，向萊蒙求證，公司表示根據港交所披露原則，目前暫無更新信息，一切進展都會按照規定披露。

至於啟思創辦人陸趙鈞鴻營運的「陸趙鈞鴻兒童發展研究中心」，《金融中心》多次致電均無人接聽。

愛滋針？

又贏

痴撚線,知唔知幾撚痛仲要痛好耐,
分分鐘細菌感染死撚埋,我真係支持以牙還牙,
有d國家你點搞人人地有權點樣搞返你咁先好,
呢隻教畜應該五花大綁當眾俾行刑者用針拮返一百幾十下

樓上條傻鳩

針打感冒藥抗生素係怕BB病冇返學唔交缺席日學費

話知每月打打到有抗藥性丫 讀三至四年就走死咗都唔關幼稚園事

你就真係傻鳩

有冇人聽過近排youtube 多左啲扮比小朋友睇既片

LIHKG @ Android

大陸好流行針拮小朋友 冇傷口家細路仔又唔識講畀家長聽 仲有幼稚園喂安眠藥畀小朋友食， 成日有呢啲新聞